{
  "id": 4251,
  "date": "2017-10-04T11:53:18",
  "date_gmt": "2017-10-04T09:53:18",
  "guid": {
    "rendered": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/?post_type=cimelio&#038;p=4251"
  },
  "modified": "2017-10-05T15:57:07",
  "modified_gmt": "2017-10-05T13:57:07",
  "slug": "02-sala-1-nascita-di-un-museo-la-pinacoteca-giampiccoli",
  "status": "publish",
  "type": "cimelio",
  "link": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/cimelio\/02-sala-1-nascita-di-un-museo-la-pinacoteca-giampiccoli\/",
  "title": {
    "rendered": "02. Sala 1: Nascita di un museo. La pinacoteca Giampiccoli"
  },
  "content": {
    "rendered": "<p>Avete trovato la prima sala espositiva?<\/p>\n<p>Cominciamo dal soffitto. Anche questo conserva, come ogni altra parete del Palazzo, le decorazioni settecentesche originali, riportate recentemente all&#8217;antico splendore grazie alle pazienti cure dei restauratori. Se guardate, per\u00f2, con attenzione, potete scorgervi al centro gli stemmi delle famiglie Fulcis e Migazzi de Waal, ovvero la testimonianza del matrimonio celebrato nel 1776 tra Guglielmo Fulcis, figlio di Pietro Cavaliere di Malta, e Francesca Migazzi de Waal, in occasione del quale il Palazzo conobbe la sua maggiore<br \/>\ntrasformazione.<\/p>\n<p>Se abbassate poi lo sguardo e lo volgete verso sinistra, potrete incontrare alcune tra le opere pi\u00f9 significative della pinacoteca del museo, le due <em>Madonne con Bambino<\/em> dipinte alla fine del Quattrocento dal pittore vicentino Bartolomeo Montagna.<br \/>\nVi stupisce imbattervi in un artista vicentino? Ebbene, l&#8217;importanza dell&#8217;arte di Bartolomeo Montagna sconfin\u00f2 di gran lunga dalla realt\u00e0 locale, in quanto egli and\u00f2 elaborando un linguaggio che univa influenze provenienti dall&#8217;intero territorio veneto e non solo.<br \/>\nQuesto pittore rappresenta infatti uno dei tramiti pi\u00f9 importanti per la diffusione nella terraferma veneta del linguaggio rinascimentale di Giovanni Bellini e Antonello da Messina, cui aggiunse una particolare predisposizione per le complesse soluzioni prospettiche, forse influenzate da un contatto con l&#8217;arte lombarda e di Donato Bramante, gi\u00e0 ben note in Veneto.<br \/>\nSe osservate con attenzione le opere di questo maestro potrete cogliere tutto questo nel parapetto marmoreo, nella profondit\u00e0 spaziale dell&#8217;immagine, rivelata dalla mano tesa della Vergine, nella nitidezza dei volumi e delle luci.<\/p>\n<p>Mentre vi allontanate da questi capolavori di fine Quattrocento, alle vostre spalle vi aspettano altre due tavole, datate, invece, ai primi del Cinquecento. Da una parte potete osservare un&#8217;opera di Giannicola di Paolo, molto legata all\u2019arte di Perugino; dall&#8217;altra, un esempio di un anonimo artista cremonese, vicino al linguaggio di Tommaso Aleni detto il Fadino.<\/p>\n<p>Lo opere pittoriche che vi circondano in questa prima sala rappresentano il cuore della pinacoteca del museo, ovvero il nucleo di dipinti appartenuti al medico bellunese Antonio Giampiccoli e da questi donati alla citt\u00e0 nel 1872. Insieme alla raccolta di Tomaso Antonio Catullo e ai bronzi della collezione di Florio Miari, la pinacoteca Giampiccoli costituisce, infatti, il fondo pi\u00f9 antico su cui \u00e8 sorto il museo: a questi lasciti esso deve l&#8217;inizio della sua storia.<\/p>\n",
    "protected": false
  },
  "featured_media": 0,
  "template": "",
  "meta": [],
  "categories": [
    44,
    47
  ],
  "tags": [],
  "unique_id": {
    "it": 4251,
    "en": 4574
  },
  "larin_featured_image": {
    "it": 4251,
    "it_featured_media_id": "",
    "id": "",
    "alt_text": false,
    "caption": "",
    "description": "Avete trovato la prima sala espositiva?\r\n\r\nCominciamo dal soffitto. Anche questo conserva, come ogni altra parete del Palazzo, le decorazioni settecentesche originali, riportate recentemente all'antico splendore grazie alle pazienti cure dei restauratori. Se guardate, per\u00f2, con attenzione, potete scorgervi al centro gli stemmi delle famiglie Fulcis e Migazzi de Waal, ovvero la testimonianza del matrimonio celebrato nel 1776 tra Guglielmo Fulcis, figlio di Pietro Cavaliere di Malta, e Francesca Migazzi de Waal, in occasione del quale il Palazzo conobbe la sua maggiore\r\ntrasformazione.\r\n\r\nSe abbassate poi lo sguardo e lo volgete verso sinistra, potrete incontrare alcune tra le opere pi\u00f9 significative della pinacoteca del museo, le due <em>Madonne con Bambino<\/em> dipinte alla fine del Quattrocento dal pittore vicentino Bartolomeo Montagna.\r\nVi stupisce imbattervi in un artista vicentino? Ebbene, l'importanza dell'arte di Bartolomeo Montagna sconfin\u00f2 di gran lunga dalla realt\u00e0 locale, in quanto egli and\u00f2 elaborando un linguaggio che univa influenze provenienti dall'intero territorio veneto e non solo.\r\nQuesto pittore rappresenta infatti uno dei tramiti pi\u00f9 importanti per la diffusione nella terraferma veneta del linguaggio rinascimentale di Giovanni Bellini e Antonello da Messina, cui aggiunse una particolare predisposizione per le complesse soluzioni prospettiche, forse influenzate da un contatto con l'arte lombarda e di Donato Bramante, gi\u00e0 ben note in Veneto.\r\nSe osservate con attenzione le opere di questo maestro potrete cogliere tutto questo nel parapetto marmoreo, nella profondit\u00e0 spaziale dell'immagine, rivelata dalla mano tesa della Vergine, nella nitidezza dei volumi e delle luci.\r\n\r\nMentre vi allontanate da questi capolavori di fine Quattrocento, alle vostre spalle vi aspettano altre due tavole, datate, invece, ai primi del Cinquecento. Da una parte potete osservare un'opera di Giannicola di Paolo, molto legata all\u2019arte di Perugino; dall'altra, un esempio di un anonimo artista cremonese, vicino al linguaggio di Tommaso Aleni detto il Fadino.\r\n\r\nLo opere pittoriche che vi circondano in questa prima sala rappresentano il cuore della pinacoteca del museo, ovvero il nucleo di dipinti appartenuti al medico bellunese Antonio Giampiccoli e da questi donati alla citt\u00e0 nel 1872. Insieme alla raccolta di Tomaso Antonio Catullo e ai bronzi della collezione di Florio Miari, la pinacoteca Giampiccoli costituisce, infatti, il fondo pi\u00f9 antico su cui \u00e8 sorto il museo: a questi lasciti esso deve l'inizio della sua storia.",
    "media_type": "file",
    "media_details": {},
    "post": null,
    "source_url": false
  },
  "acf": {
    "museo_di_appartenenza": [
      4217
    ],
    "tipologia": "",
    "testo_audio": "Avete trovato la prima sala espositiva?<br \/>\r\n<br \/>\r\nCominciamo dal soffitto. Anche questo conserva, come ogni altra parete del Palazzo, le decorazioni settecentesche originali, riportate recentemente all&#039;antico splendore grazie alle pazienti cure dei restauratori. Se guardate, per\u00f2, con attenzione, potete scorgervi al centro gli stemmi delle famiglie Fulcis e Migazzi de Waal, ovvero la testimonianza del matrimonio celebrato nel 1776 tra Guglielmo Fulcis, figlio di Pietro Cavaliere di Malta, e Francesca Migazzi de Waal, in occasione del quale il Palazzo conobbe la sua maggiore<br \/>\r\ntrasformazione.<br \/>\r\n<br \/>\r\nSe abbassate poi lo sguardo e lo volgete verso sinistra, potrete incontrare alcune tra le opere pi\u00f9 significative della pinacoteca del museo, le due Madonne con Bambino dipinte alla fine del Quattrocento dal pittore vicentino Bartolomeo Montagna.<br \/>\r\nVi stupisce imbattervi in un artista vicentino? Ebbene, l&#039;importanza dell&#039;arte di Bartolomeo Montagna sconfin\u00f2 di gran lunga dalla realt\u00e0 locale, in quanto egli and\u00f2 elaborando un linguaggio che univa influenze provenienti dall&#039;intero territorio veneto e non solo.<br \/>\r\nQuesto pittore rappresenta infatti uno dei tramiti pi\u00f9 importanti per la diffusione nella terraferma veneta del linguaggio rinascimentale di Giovanni Bellini e Antonello da Messina, cui aggiunse una particolare predisposizione per le complesse soluzioni prospettiche, forse influenzate da un contatto con l&#039;arte lombarda e di Donato Bramante, gi\u00e0 ben note in Veneto.<br \/>\r\nSe osservate con attenzione le opere di questo maestro potrete cogliere tutto questo nel parapetto marmoreo, nella profondit\u00e0 spaziale dell&#039;immagine, rivelata dalla mano tesa della Vergine, nella nitidezza dei volumi e delle luci.<br \/>\r\n<br \/>\r\nMentre vi allontanate da questi capolavori di fine Quattrocento, alle vostre spalle vi aspettano altre due tavole, datate, invece, ai primi del Cinquecento. Da una parte potete osservare un&#039;opera di Giannicola di Paolo, molto legata all\u2019arte di Perugino; dall&#039;altra, un esempio di un anonimo artista cremonese, vicino al linguaggio di Tommaso Aleni detto il Fadino.<br \/>\r\n<br \/>\r\nLo opere pittoriche che vi circondano in questa prima sala rappresentano il cuore della pinacoteca del museo, ovvero il nucleo di dipinti appartenuti al medico bellunese Antonio Giampiccoli e da questi donati alla citt\u00e0 nel 1872. Insieme alla raccolta di Tomaso Antonio Catullo e ai bronzi della collezione di Florio Miari, la pinacoteca Giampiccoli costituisce, infatti, il fondo pi\u00f9 antico su cui \u00e8 sorto il museo: a questi lasciti esso deve l&#039;inizio della sua storia.",
    "file_audio": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/02.mp3",
    "posizione_nel_museo": "",
    "epoca\/anno": "",
    "materiale-componenti": "",
    "luogo_di_ritrovamento": "",
    "curiosit\u00e0": "",
    "nazione": "",
    "modello": "",
    "specie": "",
    "area_geografica": "",
    "": false,
    "galleria": [
      {
        "immagine": {
          "id": 4624,
          "alt": "",
          "title": "Salone-fulcis",
          "caption": "",
          "description": "",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "url": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone.jpg",
          "width": 1024,
          "height": 1535,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone-200x300.jpg",
            "medium-width": 200,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone-768x1151.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1151,
            "large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone-683x1024.jpg",
            "large-width": 683,
            "large-height": 1024,
            "post-thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Salone.jpg",
            "post-thumbnail-width": 1024,
            "post-thumbnail-height": 1535
          }
        }
      },
      {
        "immagine": {
          "id": 4623,
          "alt": "",
          "title": "Lapidario-fulcis",
          "caption": "",
          "description": "",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "url": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario.jpg",
          "width": 1024,
          "height": 1453,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario-211x300.jpg",
            "medium-width": 211,
            "medium-height": 300,
            "medium_large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario-768x1090.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 1090,
            "large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario-722x1024.jpg",
            "large-width": 722,
            "large-height": 1024,
            "post-thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Lapidario.jpg",
            "post-thumbnail-width": 1024,
            "post-thumbnail-height": 1453
          }
        }
      },
      {
        "immagine": {
          "id": 4622,
          "alt": "",
          "title": "MUBI-Belluno-Fulcis",
          "caption": "",
          "description": "",
          "mime_type": "image\/jpeg",
          "url": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis.jpg",
          "width": 1024,
          "height": 683,
          "sizes": {
            "thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis-150x150.jpg",
            "thumbnail-width": 150,
            "thumbnail-height": 150,
            "medium": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis-300x200.jpg",
            "medium-width": 300,
            "medium-height": 200,
            "medium_large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis-768x512.jpg",
            "medium_large-width": 768,
            "medium_large-height": 512,
            "large": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis-1024x683.jpg",
            "large-width": 840,
            "large-height": 560,
            "post-thumbnail": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MUBI-Belluno-Fulcis.jpg",
            "post-thumbnail-width": 1024,
            "post-thumbnail-height": 683
          }
        }
      }
    ]
  },
  "_links": {
    "self": [
      {
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/cimelio\/4251"
      }
    ],
    "collection": [
      {
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/cimelio"
      }
    ],
    "about": [
      {
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/types\/cimelio"
      }
    ],
    "version-history": [
      {
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/cimelio\/4251\/revisions"
      }
    ],
    "wp:attachment": [
      {
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4251"
      }
    ],
    "wp:term": [
      {
        "taxonomy": "category",
        "embeddable": true,
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4251"
      },
      {
        "taxonomy": "post_tag",
        "embeddable": true,
        "href": "http:\/\/larindev.com\/sensi_stage\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4251"
      }
    ],
    "curies": [
      {
        "name": "wp",
        "href": "https:\/\/api.w.org\/{rel}",
        "templated": true
      }
    ]
  }
}